[突發][遊泰注意]「紅衫軍」佔領曼谷素旺納普機場

泰國反政府的「紅衫軍」從上星期三開始在位於曼谷的該國總理府前進行示威，至今已進入第十天。

八日當天，發動了一場總人數近十萬、號稱「最後一戰」的大示威，更有小部分的示威者在芭提亞堵到總理阿披實的車隊，對阿披實加以辱罵，其中一名示威者還用機車安全帽把阿披實所乘坐車輛的後窗擊破。

九日當天，「紅衫軍」出奇兵癱瘓曼谷市內幾個重要的交通要道之後，造成市區內交通大亂、嚴重塞車。十日更分兵前往正在舉行「東南亞國家協會（東協）」與對話伙伴高峰會的芭提亞，一度包圍了會場所在地的「皇家崖海灘酒店」，直到當天下午五時左右，由「東協」祕書處人員出面接受示威領袖所遞交給峰會領袖的抗議信後，示威人群才散去，不過他們誓言十一日還會再到會場示威，逼迫現任總理阿披實下台。

「紅衫軍」這種無法無天的作為，很熟悉吧！就僅僅在三個多月前，反「當時政府」的「黃衫軍」也同樣無法無天，且還猶有過之，不但非法佔領總理府達四個月之久，最後還在舉世不敢置信、驚詫不已的注視之下，把曼谷素旺納普機場封閉了七天。

其實這個問題的嚴重性不在「黃衫軍」或「紅衫軍」動員能力多強，而在為什麼他們可這樣為所欲為。

外界的人不太瞭解，總以為泰國的示威者多麼強悍，為了民主，性命都可拋，連機場、總理府都說佔就佔。

實際的狀況是，示威者當初進佔總理府，根本就不費吹灰之力，沒有遇到任何阻擋，就是爬個牆而已。封鎖素旺納普機場也是一樣，軍、警根本就是眼睜睜地看著示威者走進去，把驚惶失措的旅客擠出來。

泰國的軍、警在「黃衫軍」無法無天時無所作為，現在面對「紅衫軍」的無法無天，又哪裡能有所作為？更何況「紅衫軍」還沒「黃衫軍」作得那麼過分呢。

「黃衫軍」鬧事時無所作為，是因軍方雖口稱中立但實際並非中立，最後也順利導致前政府垮台。只是此例一開，自覺受盡委屈的「紅衫軍」也如法炮製，他們的策略也就正是要逼軍、警動手，凸顯出不平等待遇。

二○○六年九月遭政變推翻的前總理戴克辛，就在日前與示威群眾進行視訊連線時，酸溜溜地指責陸軍總司令阿努蓬，為何不也像黃衫軍鬧事時一樣，也公開要求總理辭職呢！

以現在的情況來看，「紅衫軍」的動員能力並不下於「黃衫軍」，但是其能量卻不如「黃衫軍」，主要的原因是後者「後邊有人」。

現任總理阿披實面對的「敵人」只有「紅衫軍」，不像戴克辛除了「黃衫軍」之外，還得面對甚至包括法院在內的各種勢力夾殺，雖然兩度通過民主程序贏得選舉，最終還是不免被殲滅。

現在被逼到死角的戴克辛已無計可施，只好根據叢林法則，以其人之道還治其人。泰國的民主退化到這一地步，才是真正的悲哀。

現任總理阿披實？
美女如雲 待人友善既泰國有咩得罪你？
你要特登貼舊新聞黎醜化泰國？
你痴撚線架？你有咩問題
你睇醫生啦 กินยานะ

🌼